17歲學生認機場示威向警擲水樽襲警罪成 判處12個月感化令

#東區裁判法院第八庭
#鄭紀航裁判官
#0813機場 #判刑🔥

👤莫(17) 還押中🛑
控罪：襲擊在正當執行職務的警務人員 Cap212, 36b

⏺辯方求情
呈上被告親自撰寫的求情信。
被告有深切反思，又表示人生未試過長時間離開家及還押。指表達意見方式錯誤，向涉事警員及父母致歉。今天是文憑試放榜日，被告的成績亦達到最低取錄條件，已獲得本地副學士學位，又指判刑結果不會影響學業。被告在上庭曾表示有考慮到海外留學，但現時表示會在港求學。被告有深切悔意，希望能發展成熟的想法，重犯機會低，又考慮到被告即時認罪節省法庭時間。涉事警員又沒有損傷受傷，只是濕了上衣，甚至證物（膠樽）也沒有檢取。考慮到年紀輕，有更新前途。

⏺裁判官判詞
已索取社會服務令、感化令、勞教中心、教導所、更生中心、青少年罪犯評估專案報告。

更生中心報告：可判處到更新中心
感化報告：可判12個月感化及2項特別條件
青少年罪犯評估專案報告：可判處12個月感化

判刑時，本席參考DCCC 901/2016 莫嘉濤案，案中被告面對4項控罪，包括一項襲警罪及暴動罪。案情與本案相似，本案中有大批示威者在機場集結，用硬物掟向警方車隊……

莫嘉濤案的判案書中指出，若單獨考慮襲警罪，以被告當時年齡(17歲)及案情嚴重性，未必會判處監禁式刑罰。只是他已經因暴動罪判監，所以襲警罪判處3個月監禁，與暴動罪刑期同期執行。

被告於求情信指還押壁屋的20多天，朋友家人願意只為15分鐘的探訪，不計路程遙遠，被告表示感恩，但更多是心酸和內疚。特別對父母，指自己將成年，理應不需父母擔心。假如自己身在獄中，折磨的是父母。在這段時間，被告思想上有轉變，冷靜下來反思，認為社運不應向暴力方向發展。在還押的時段，有差不多年紀的年青人本是心地純良，而明白到社會運動日趨偏激，損失終究是自己。被告想向涉事警員、父母及受影響的人一一致歉。表示一時衝動而違反了當初參與社運的本意，又指願意承擔責任，明白違法的後果，承諾日後不會再犯。

裁判官指本案案情嚴重，在成千人的非法集會中，此行為可鼓動其他示威者，及損壞機場財物。以3個月作量刑起點，達阻嚇性之效。考慮到被告是17歲，年紀輕，而且及早認罪，可見有反省和悔意。

裁判官終接納青少年罪犯評估專案報告，即判處12個月感化令，並需遵從感化官指令，感化官有指示時要提交尿液樣本。

控方最後提出索取所有報告的副本，法庭判准。

算好彩

擲水樽無事
可以瘋狂擲了

低調d，一陣律政司上訴就仆街

膠樽定玻璃樽??

但係"甚至證物（膠樽）也沒有檢取"
真係如果咁都要坐, 又要召喚楊議員~!

但佢認罪 應該斷正？

班狗豆腐做架？

坐左LA，入埋暴動同襲警